《**棟篤神探**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司製作的時裝偵探](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，由[黃子華及](../Page/黃子華.md "wikilink")[蔡少芬領銜主演](../Page/蔡少芬.md "wikilink")，監製[徐正康](../Page/徐正康.md "wikilink")。

## 演員表

### 莫家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p>莫　展</p></td>
<td><p>劉並蒂之夫<br />
莫作棟之父<br />
已去世，只於眾人回憶中出鏡</p></td>
<td><p><strong>莫沙展</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>莫作棟</strong></p></td>
<td><p>西九龍重案組A隊<br />
史高拔之下屬<br />
莫展、劉並蒂之子<br />
李慧慧之鬥氣冤家，後為未婚夫<br />
雖然擁有偵探般的頭腦，但患有哮喘，所以體能較差<br />
於第14集體能測試及格<br />
於第24集被沈端兒以玻璃瓶擊中頭部重傷<br />
於第25集甦醒，後因追捕小偷而哮喘發作，最終昏倒，生死未卜<br />
於《<a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a>》中獲史高拔親口確認已去世</p></td>
<td><p><strong>莫探員</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/雪妮.md" title="wikilink">雪　妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉並蒂</strong></p></td>
<td><p>粵語殘片演員龍鳳劍，後息影<br />
寡婦<br />
莫展之妻<br />
莫作棟之母<br />
江義海之追求者兼好友<br />
余大剑之好友<br />
在第1至16集只在粵語長片露面[1]，第17集才正式露出真面</p></td>
<td><p><strong>Betty</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 西九龍重案組A隊

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>史高拔</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a><br />
莫作棟、何偉橋、龍慶松、程國明、李佩貞、索瑪莉上司<br />
暗戀索瑪莉，後為其男友</p></td>
<td><p><strong>史sir/stupid</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫作棟</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
史高拔下屬<br />
<strong>參見<a href="../Page/#莫家.md" title="wikilink">莫家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫探員/阿棟</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>索瑪莉</strong></p></td>
<td><p>祕書<br />
史高拔下屬<br />
婦女保護清白協會主席<br />
<a href="../Page/滿族.md" title="wikilink">滿族人</a><br />
<a href="../Page/清朝.md" title="wikilink">清初</a><a href="../Page/索額圖.md" title="wikilink">索額圖後人</a><br />
對史高拔有好感，後為其女友<br />
名稱來自西片《<a href="../Page/情迷索瑪莉.md" title="wikilink">情迷索瑪莉</a>》</p></td>
<td><p><strong>Mary</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍文生.md" title="wikilink">伍文生</a></p></td>
<td><p>何偉橋</p></td>
<td><p>警員<br />
史高拔下屬</p></td>
<td><p>阿嬌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>龍慶松</p></td>
<td><p>警員<br />
史高拔下屬</p></td>
<td><p>大隻佬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>程國明</p></td>
<td><p>警員<br />
史高拔、莫作棟下屬</p></td>
<td><p>阿明</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>李佩貞</p></td>
<td><p>警員<br />
史高拔、莫作棟下屬</p></td>
<td><p>師奶</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 宙斯保險公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭亮.md" title="wikilink">蕭　亮</a></p></td>
<td><p>周老闆</p></td>
<td><p>宙斯保險公司行政總裁<br />
梁仲文、李慧慧、羅密歐之上司</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林韋辰.md" title="wikilink">林韋辰</a></p></td>
<td><p>梁仲文</p></td>
<td><p>曾為分區經理<br />
李慧慧、羅密歐之上司<br />
與招世勤有親密關係<br />
<strong>參見<a href="../Page/#神秘情人(第1-3集).md" title="wikilink">神秘情人(第1-3集)</a></strong></p></td>
<td><p>Simon</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>角色設定為3月12日出生<br />
「維納斯A、B組」組長<br />
莫作棟之鬥氣冤家，後為未婚妻<br />
羅密歐之死敵<br />
於第22集正式升為分區經理<br />
Apple、Bonnie、Cat、Diane、Eva、Fanny之上司<br />
趙美美、沈端兒之情敵<br />
沈端兒、Judy、Mandy、Sandy舊同學</p></td>
<td><p><strong>Vivian</strong><br />
<strong>Vivi姐</strong><br />
<strong>Vivi</strong><br />
<strong>女長人（莫作棟專用）</strong><br />
<strong>長頸鹿（羅密歐專用）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅密歐</strong></p></td>
<td><p>前「阿波羅組」組長<br />
李慧慧之死敵<br />
於第22集被解雇<br />
姓名諧音<a href="../Page/羅密歐·蒙泰古.md" title="wikilink">羅密歐</a></p></td>
<td><p><strong>Romeo<br />
蘿蔔歐（李慧慧專用）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td><p>Apple</p></td>
<td><p>李慧慧之下屬<br />
「維納斯A組」組員<br />
曾欲跳槽至「阿波羅組」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉凱茵.md" title="wikilink">葉凱茵</a></p></td>
<td><p>Bonnie</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>Cat</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>Diane</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李思蓓.md" title="wikilink">李思蓓</a></p></td>
<td><p>Eva</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林影紅.md" title="wikilink">林影紅</a></p></td>
<td><p>Fanny</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>Andy</p></td>
<td><p>曾為羅密歐下屬，後為李慧慧下屬<br />
「阿波羅組」以及「維納斯B組」組員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>Benny</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>Calvin</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鐘建文.md" title="wikilink">鐘建文</a></p></td>
<td><p>Derek</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李永豪.md" title="wikilink">李永豪</a></p></td>
<td><p>Edward</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李泳漢.md" title="wikilink">李泳漢</a></p></td>
<td><p>Frankie</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 與案件有關人物

#### 色魔偷拍案 (第1集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>蓮　姐</p></td>
<td><p>清潔女工<br />
受害者，被色魔偷拍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>偷拍女厕色魔<br />
于第1集被捕<br />
宙斯保險公司之职员<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅密歐</strong></p></td>
<td><p>嫌疑犯<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>Andy</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>Benny</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>曾被误认为是受害者<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 專門店偷竊案(第1集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td><p>售貨員</p></td>
<td><p>專門店售貨員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林佳蓉.md" title="wikilink">林佳蓉</a></p></td>
<td><p>補習班少女</p></td>
<td><p>偷竊超市脱毛貼<br />
于第1集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王從希.md" title="wikilink">王從希</a></p></td>
<td><p>貴　婦</p></td>
<td><p>嫌疑犯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/许思敏.md" title="wikilink">许思敏</a></p></td>
<td><p>師　奶</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 神秘情人案(第1-3集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭耀明.md" title="wikilink">郭耀明</a></p></td>
<td><p>招世勤</p></td>
<td><p>酒店經理<br />
同性戀者<br />
暗戀梁仲文<br />
于第1集以酒瓶杀害梁仲文<br />
于第3集被捕</p></td>
<td><p>Kenny</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林韋辰.md" title="wikilink">林韋辰</a></p></td>
<td><p>梁仲文</p></td>
<td><p>招世勤之暗恋对象<br />
于第1集欲强暴李慧慧未遂<br />
于第1集被李慧慧袭击导致受伤<br />
被招世勤杀害<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p>Simon</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>嫌疑犯<br />
于第1集险被梁仲文强暴<br />
于第1集袭击梁仲文<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Vivian</strong><br />
<strong>Vivi姐</strong><br />
<strong>Vivi</strong><br />
<strong>女長人</strong>（莫作棟專用）<br />
<strong>長頸鹿</strong>（羅密歐專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>郭律師</p></td>
<td><p>「闊太」<br />
梁仲文的客戶及情人<br />
因梁仲文去世而斷保</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>梁　太</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>朱　太</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳瓊.md" title="wikilink">黃鳳瓊</a></p></td>
<td><p>Nancy</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>酒店職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林欣熹.md" title="wikilink">林欣熹</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>蓮　姐</p></td>
<td><p>清潔女工（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 玄天聖壇案(第3-6集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭峰_(演員).md" title="wikilink">郭　峰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>厲　昌</strong></p></td>
<td><p>李秀芳之夫<br />
厲立志之父<br />
「玄天聖教」教主，實為賣淫販毒集團首腦<br />
于第5集与黎小敏拉扯之中不幸墬樓身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚子羚.md" title="wikilink">姚子羚</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黎小敏</strong></p></td>
<td><p>黎榮之女<br />
厲立志之女友<br />
「玄天聖教」教徒<br />
賣淫吸毒跑鐘妹<br />
于第5集被厉昌用安非他命迷晕</p></td>
<td><p>BeBe</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黎諾懿.md" title="wikilink">黎諾懿</a></strong></p></td>
<td><p><strong>厲立志</strong></p></td>
<td><p>厲昌、李秀芳之子<br />
黎小敏之男友<br />
于第5集被卡车撞到导致重伤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李秀芳</strong></p></td>
<td><p>厲昌之妻<br />
厲立志之母<br />
李慧慧之客户<br />
因维护其夫而窝藏毒品<br />
于第6集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>李秀芳之保險员<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Vivian</strong><br />
<strong>Vivi姐</strong><br />
<strong>Vivi</strong><br />
<strong>女長人</strong>（莫作棟專用）<br />
<strong>長頸鹿</strong>（羅密歐專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅莽.md" title="wikilink">羅　莽</a></p></td>
<td><p>黎　榮</p></td>
<td><p>黎小敏之父<br />
患有暴躁症</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林敬剛.md" title="wikilink">林敬剛</a></p></td>
<td><p>化骨龍</p></td>
<td><p>前厲昌手下<br />
後自立門戶販毒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林梓杰.md" title="wikilink">林梓杰</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>化骨龍手下</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷恩_(藝員).md" title="wikilink">雷　恩</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「玄天聖教」賣淫女教徒（第1、5集）<br />
大陸妓女（第21集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>大陸妓女</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潘嘉文.md" title="wikilink">潘嘉文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何綺雲.md" title="wikilink">何綺雲</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>阿廣</p></td>
<td><p>玄天聖教賣淫集團教主手下（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 君士坦丁堡的血淚案(第7-11集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/關德輝.md" title="wikilink">關德輝</a></strong></p></td>
<td><p><strong>叶兆良</strong></p></td>
<td><p>拍賣行職員<br />
寶石鑑證專家<br />
暗戀趙美美<br />
于第8集殺害趙美美<br />
于第10集殺害高楓<br />
于第10集企图杀害索玛丽，但反倒弄伤史高拔<br />
于第10集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚嘉妮.md" title="wikilink">姚嘉妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>趙美美</strong></p></td>
<td><p>模特兒<br />
詹霑前女友<br />
叶兆良、吳少岳之暗恋对象<br />
于第8集被葉兆良推下樓梯身亡</p></td>
<td><p>Mia<br />
咩啊（莫作棟專用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>吳少岳</p></td>
<td><p>趙美美之超級狂迷<br />
迷戀趙美美<br />
嫌疑犯</p></td>
<td><p>鱷魚仔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳穎妍.md" title="wikilink">陳穎妍</a></p></td>
<td><p>高　楓</p></td>
<td><p>女明星<br />
彭國章外遇對象<br />
于第10集被葉兆良推下樓梯身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅密歐</strong></p></td>
<td><p>趙美美群下之臣<br />
嫌疑犯<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Romeo<br />
蘿蔔歐</strong>（李慧慧專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>史高拔</strong></p></td>
<td><p>于第10集为救索玛丽而被葉兆良推下樓梯受傷<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組A隊.md" title="wikilink">西九龍重案組A隊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>史sir/stupid</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>索瑪莉</strong></p></td>
<td><p>莫作棟指使下的臥底<br />
引葉兆良入局<br />
于第10集险被葉兆良推下樓梯<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組A隊.md" title="wikilink">西九龍重案組A隊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Mary</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>彭國章</p></td>
<td><p>富商<br />
高楓外遇對象</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭凱筠.md" title="wikilink">彭凱筠</a></p></td>
<td><p>彭　太</p></td>
<td><p>彭國章之妻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/河國榮.md" title="wikilink">河國榮</a></p></td>
<td><p>Mr Anderson</p></td>
<td><p>珠寶拍賣行主席</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 「陳偉強」連環謀殺案(第12-17集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/駱達華.md" title="wikilink">駱達華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳　復</strong></p></td>
<td><p>原名：陳偉強<br />
宙斯保險公司李慧慧辦公室之裝修工人<br />
七年前因与疑犯同名同姓而被拘留，以致無法趕及勸阻其妻与儿子跳楼自杀<br />
于第14集分别殺害两个陳偉強<br />
于第15集杀害第三个陈伟强<br />
于第15集企图杀害第四个陈伟强未遂<br />
于第16集企图杀死史高拔未遂<br />
于第16集弄伤索玛丽<br />
于第16集挟持李慧慧<br />
于第17集意外射伤詹霑，隨後被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>陳偉強之保險员<br />
于第16集被陳復脅持為人質<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Vivian</strong><br />
<strong>Vivi姐</strong><br />
<strong>Vivi</strong><br />
<strong>女長人</strong>（莫作棟專用）<br />
<strong>長頸鹿</strong>（羅密歐專用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅密歐</strong></p></td>
<td><p>偷竊李慧慧之名單，被莫作棟拘捕<br />
嫌疑犯<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Romeo<br />
蘿蔔歐</strong>（李慧慧專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>史高拔</strong></p></td>
<td><p>于第16集被陳復脅持<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組A隊.md" title="wikilink">西九龍重案組A隊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>史sir/stupid/老虎拔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>索瑪莉</strong></p></td>
<td><p>于第16集為救史高拔而受傷<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組A隊.md" title="wikilink">西九龍重案組A隊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Mary</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐文龍.md" title="wikilink">唐文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>詹　霑</strong></p></td>
<td><p>于第17集被陳復誤射一槍受傷<br />
參見<strong><a href="../Page/#其他演員.md" title="wikilink">其他演員</a></strong></p></td>
<td><p><strong>James<br />
Jam Jam</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁舜燕.md" title="wikilink">梁舜燕</a></p></td>
<td><p>蓮</p></td>
<td><p>陳復的岳母<br />
英之母<br />
自英死后精神错乱</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫裕紅.md" title="wikilink">溫裕紅</a></p></td>
<td><p>英</p></td>
<td><p>陳復之妻<br />
七年前因產後抑鬱症而帶同其子跳樓身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>陳偉強</p></td>
<td><p>大排檔牛肉麵小販老闆<br />
于第14集被陳復弄鬆的招牌壓死</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶.md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>陳偉強</p></td>
<td><p>外圍賭注公司老闆<br />
于第14集因魚缸被陳復做手腳而漏電身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>陳偉強</p></td>
<td><p>書報攤色情雜誌老闆<br />
于第15集因汽油燈被陳復做手腳而被火烧死</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>陳偉強</p></td>
<td><p>道友強（吸毒者）<br />
于第15集险被陳復杀害</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李家鼎.md" title="wikilink">李家鼎</a></p></td>
<td><p>鯊魚雄</p></td>
<td></td>
<td><p>雄哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎銘諾.md" title="wikilink">黎銘諾</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>大排檔牛肉麵小販夥計</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>何　超</p></td>
<td><p>賣菜佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>警　察</p></td>
<td><p>七年前幫陳復錄口供的CID</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>魏惠文</p></td>
<td><p>程醫生</p></td>
<td><p>英的精神科醫生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳幸美.md" title="wikilink">吳幸美</a></p></td>
<td><p>老人院護士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 龍鳳劍及新鳳劍案(第17-21集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江義海</strong></p></td>
<td><p>劉並蒂、余大劍之朋友<br />
程情之男友<br />
暗恋劉並蒂多年<br />
余大劍之病人<br />
因程情似當年劉並蒂而愛上其<br />
因被程情夺取会馆而嫁禍程情<br />
长期注射异卡波肼<br />
于第19集因注射过量异卡波肼而身亡</p></td>
<td><p>海哥<br />
海叔<br />
阿海（余大劍專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/梁雪湄.md" title="wikilink">梁雪湄</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程　情</strong></p></td>
<td><p>演員新鳳劍<br />
被江義海視為替代者<br />
被江義海嫁祸</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/雪妮.md" title="wikilink">雪　妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉並蒂</strong></p></td>
<td><p>嫌疑犯<br />
參見<strong><a href="../Page/#莫家.md" title="wikilink">莫家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡　楓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余大劍</strong></p></td>
<td><p>江義海主診醫生及朋友<br />
得知江义海欲自杀嫁祸程情之真相<br />
參見<strong><a href="../Page/#其他演員.md" title="wikilink">其他演員</a></strong></p></td>
<td><p>Dr. Yu<br />
大劍哥<br />
劍仔（江義海專用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>張志健</p></td>
<td><p>芳之夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈可欣.md" title="wikilink">沈可欣</a></p></td>
<td><p>芳</p></td>
<td><p>張志健之妻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>張大才</p></td>
<td><p>江義海兄弟</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>福</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>錦</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>昆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>林邦</p></td>
<td><p>大陸卖壮阳药的醫生（实为销售异卡波肼）<br />
于第21集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 放蛇案(第22集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅密歐</strong></p></td>
<td><p>張先生之保險員<br />
于第22集因藏有受管制性藥物被莫作棟拘捕<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Romeo<br />
蘿蔔歐</strong>（李慧慧專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫作棟</strong></p></td>
<td><p>假扮東瀛人妖，追拿羅密歐<br />
<strong>參見<a href="../Page/#莫家.md" title="wikilink">莫家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫探員/阿棟</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>記者（第2集）<br />
人妖（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>人妖（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 影子案(第22-25集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉綽琪.md" title="wikilink">劉綽琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>沈端兒</strong></p></td>
<td><p>何子敬之妻<br />
李慧慧、Judy、Mandy、Sandy之舊同學<br />
暗戀詹霑<br />
於第23集車禍受傷，繼而患上情緒病，後假扮李慧慧而與詹霑發生關係<br />
於第24集先后襲擊詹霑及莫作棟致其重傷昏迷，且嫁禍李慧慧，後被制服</p></td>
<td><p><strong>Kitty</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭子誠.md" title="wikilink">鄭子誠</a></p></td>
<td><p><strong>何子敬</strong></p></td>
<td><p>沈端兒之夫<br />
李慧慧客戶<br />
垂涎李慧慧<br />
何昌之子<br />
於第23集車禍死亡</p></td>
<td><p>Eric</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李慧慧</strong></p></td>
<td><p>沈端兒之情敵及舊同学<br />
何子敬之保險員及追求對象<br />
被沈端兒嫁禍<br />
<strong>參見<a href="../Page/#宙斯保險公司.md" title="wikilink">宙斯保險公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Vivian</strong><br />
<strong>Vivi姐</strong><br />
<strong>Vivi</strong><br />
<strong>女長人</strong>（莫作棟專用）<br />
<strong>長頸鹿</strong>（羅密歐專用）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐文龍.md" title="wikilink">唐文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>詹　霑</strong></p></td>
<td><p>沈端兒之暗戀對象<br />
於第23集誤以為沈端兒是李慧慧而和其發生關係<br />
於第24集被沈端兒襲擊導致頭部受傷昏迷<br />
於第25集出院<br />
參見<strong><a href="../Page/#其他演員.md" title="wikilink">其他演員</a></strong></p></td>
<td><p><strong>James<br />
Jam Jam</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫作棟</strong></p></td>
<td><p>於第24集被沈端兒襲擊導致頭部受傷昏迷<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組A隊.md" title="wikilink">西九龍重案組A隊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莫探員/阿棟</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>Judy</p></td>
<td><p>整容醫生<br />
李慧慧、沈端兒、Sandy、Mandy之舊同學</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>Sandy</p></td>
<td><p>會計公司老闆<br />
李慧慧、沈端兒、Judy、Mandy之舊同學</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/簡慕華.md" title="wikilink">簡慕華</a></p></td>
<td><p>Mandy</p></td>
<td><p>李慧慧、沈端兒、Judy、Sandy之舊同學</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Joe_Junior.md" title="wikilink">Joe Junior</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td><p>審判詹霑遇襲一案</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/唐文龍.md" title="wikilink">唐文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>詹　霑</strong></p></td>
<td><p>角色設定為12月3日出生<br />
莫作棟、李慧慧私人健身教練<br />
單戀李慧慧<br />
趙美美之前男友</p></td>
<td><p><strong>James<br />
Jam Jam</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡　楓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余大劍</strong></p></td>
<td><p>余大劍醫務所及醫院駐診醫生<br />
創傷科主管、骨科醫生、婦科聖手<br />
江義海主診醫生朋友<br />
龍鳳劍二號影迷<br />
劉並蒂舊識<br />
全劇只有莫作棟直呼其全名</p></td>
<td><p><strong>Dr. Yu<br />
大劍哥<br />
Uncle Yu（詹霑專用）<br />
劍仔（江義海專用）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊卓娜.md" title="wikilink">楊卓娜</a></p></td>
<td></td>
<td><p>醫院護士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾禧文.md" title="wikilink">鍾禧文</a></p></td>
<td></td>
<td><p>健身中心接待員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃熙旋.md" title="wikilink">黃熙旋</a></p></td>
<td></td>
<td><p>健身中心助教</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍濼文.md" title="wikilink">伍濼文</a></p></td>
<td></td>
<td><p>健身者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林佩君.md" title="wikilink">林佩君</a></p></td>
<td><p>Susie</p></td>
<td><p>余大劍醫務所護士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td></td>
<td><p>物理治療師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>平　哥</p></td>
<td><p>粵語長片演員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃嘉樂.md" title="wikilink">黃嘉樂</a></p></td>
<td></td>
<td><p>粵語長片飛仔及醫生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>羅密歐的大陸客戶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>江　總</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |            |                                  |                                  |                                  |
| ------ | ---------- | -------------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數**     | **日期**                           | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05      | 2004年7月19日-7月23日                 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10      | 2004年7月26日-7月30日                 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3      | 11-15      | 2004年8月2日-8月6日                   | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 4      | 16-19      | 2004年8月9日-8月12日                  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5      | 20-24      | 2004年8月16日-8月20日                 | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 37[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 25     | 2004年8月22日 | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 39[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |

### 广州收视

以双网收视合并计算，本剧为2004年广州地区电视剧收视冠军。

以下為本劇於[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台在广州同步播放之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 月份      | 集数    | 省网收视 | 市网收视 | 合计   |
| ------- | ----- | ---- | ---- | ---- |
| 2004年7月 | 1-10  | 11.7 | 13.9 | 25.6 |
| 2004年8月 | 11-25 | 11.7 | 13.7 | 25.4 |

数据来源：CSM媒介研究

## 結局爭議

莫作棟（黃子華飾）在結局時因追捕一個偷竊的小偷而引至哮喘發作，最後於回程路上昏迷倒地，失去知覺。這個結局令觀眾感到震驚及悲傷，因此在結局播出當晚，香港[廣播事務管理局收到](../Page/廣播事務管理局.md "wikilink")83宗投訴\[2\]。TVB接獲投訴後在隔天晚上的[娛樂大搜查節目中播出原本被剪除的完滿結局](../Page/娛樂大搜查.md "wikilink")（Happy
Ending）。[1](https://www.bilibili.com/video/av798167?from=search&seid=4064738529804432738)

> 有關節目的投訴：該喜劇的結局悲慘，不恰當和令人不安。男主角的死亡傳遞「滅罪無償」的不當訊息，令人不安及對兒童造成不良影響。

首播後，該大團圓版結局再無出現。在2006年9月29日凌晨劇集時段及2011年6月1日、2016年5月12日的午間劇集時段，本劇重播至最後一集，而電視台播放的大結局版本同樣是上述的悲劇版本，而TVB推出的劇集DVD版本也是悲劇結局。

而在12年後同監製的電視劇《[來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")》裏從史高拔口中已經確認莫作棟已殉職。

## 参考资料

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    棟篤神探](https://web.archive.org/web/20090129035807/http://tvcity.tvb.com/drama/uncatchable/)
  - [無綫電視官方網頁(TVBI) -
    棟篤神探](http://www.tvb.com/tvbi/program/uncatchable/)
  - [《棟篤神探》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162305/http://gotv.tvb.com/programme/102470/152980/)

|align=center colspan="2"|[一屋兩家三姓人](../Page/一屋兩家三姓人.md "wikilink")
\-7月16日 |align=center colspan="3"|[大唐雙龍傳](../Page/大唐雙龍傳.md "wikilink")
7月19日- |- |align=center colspan="5"|[皆大歡喜](../Page/皆大歡喜.md "wikilink")
5月5日-1月22日 |- |align=center|**上一套：**
[隔世追兇](../Page/隔世追兇.md "wikilink")
\-7月17日 |align=center
colspan="3"|**翡翠台第三線劇集[(2004)](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2004年\).md "wikilink")**
**棟篤神探**
7月19日-8月22日 |align=center|**下一套：**
[金枝慾孽](../Page/金枝慾孽.md "wikilink")
8月23日-

|align=center|**上一套：**
[倩女幽魂](../Page/倩女幽魂.md "wikilink")
\-2006年8月25日 |align=center colspan="2"|**翡翠台第四線重播劇集(2006)**
**棟篤神探**
2006年8月26日-9月29日
00:15-01:15 |align=center|**下一套：**
[流金歲月](../Page/流金歲月.md "wikilink")
2006年9月30日-

[Category:2004年無綫電視劇集](../Category/2004年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視推理劇集](../Category/無綫電視推理劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視懸疑劇集](../Category/無綫電視懸疑劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視喜劇劇集](../Category/無綫電視喜劇劇集.md "wikilink")
[Category:警察主角題材電視劇](../Category/警察主角題材電視劇.md "wikilink")

1.  期間只露出背面及下半身及聲音演出
2.